{
    "question": "Barisan dan deret!    sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. berapakah jarak lintasan seluruhnya? HELP DONK!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Maaf kak aku gak pakek cara resminya\u00a0<br><br>ketinggian bola awal\u00a0a = 8 m\u00a0<br><br>r =\u00a0[tex] \\frac{x}{y} =  \\frac{3}{5} [/tex] jadi nilai y = 3 dan x = 5<br><br>jadi S~ = a [tex] \\frac{x + y}{x - y} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 [tex] \\frac{5 + 3}{5 - 3} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 . 4<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 32 m<br><br>jadi panjang lintasan yang di tempuh 32 m<br><br>Semoga membantu :) D",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\u21d4ketinggian bola awal = 8 m\u00a0<br><br>R\u00a0 = 3/5 <br>Lintasan = tinggi bola x (5+3)/(5-3)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0  = 8 x 8/2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 8 x 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32<br>jadi, lintasan yang di tempuh 32 m</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-asli-ganjil-pertama-dirumuskan-dengan-265",
            "question": "Jumlah n bilangan asli ganjil pertama dirumuskan dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan ganjil: Un = 2n -1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bilangan ganjil un : 2n-1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-enam-angka-n-yang-memenuhi-i-n-adalah-bilanga-617",
            "question": "Tentukan bilangan enam angka n yang memenuhi (i) n adalah bilangan kuadrat sempurna, (ii) bilangan dibentuk dengan tiga angka terakhir n lebih satu dari tiga angka pertama n. (Sebagai ilustrasi n terlihat seperti 123124 tetapi itu bukan bilangan kuadrat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Gini,,,<br><br>Misalkan tiga angka pertama n adalah a, maka n = 1000a + a + 1 = m^<br>m^ \u2212 1 = 1001a = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br>100000 \u2264 m^ \u2264 999999<br>316 &lt; m &lt; 1000<br>(m + 1) (m \u2212 1) = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br><br>\u2022 Jika m + 1 = 143b dan m \u2212 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 317 &lt; m + 1 &lt; 1001 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m \u2212 1 = 7c maka m \u2212 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 1 (mod 7)<br>m + 1 \u2261 2 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 2 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 2 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 3<br>Jika b = 3 maka m = 143 \u22c5 3 \u2212 1 = 428 ----&gt; 428 \u2212 1 = 7c ----&gt; c = 61<br>a = bc = 183 ----&gt; n = 183184 = 428^<br><br>\u2022 Jika m \u2212 1 = 143b dan m + 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 315 &lt; m \u2212 1 &lt; 999 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m + 1 = 7c maka m + 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 \u22121 (mod 7)<br>m \u2212 1 \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 \u22122 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 3b \u2261 5 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 4<br>Jika b = 4 maka m = 143 \u22c5 4 + 1 = 573",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcd-diketahui-panjang-sisi-be48cmtentukan-panjan-128",
            "question": "Pada kubus ABCD diketahui panjang sisi BE=\u221a48cm.tentukan panjang AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]perhatikan\\ segitga\\ ABE\\\\\nmisal\\ panjang\\ AB=AE=s\\\\\ngunakan\\ teorema\\ pythagoras\\\\\nAB^2+AE^2=BE^2\\\\\ns^2+s^2=(\\sqrt{48})^2\\\\\n2s^2=48\\\\\ns^2=24\\\\\ns=AB=\\sqrt{24}\\ atau\\ s=-\\sqrt{24}\\ (TM)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-dari-px-qx-749",
            "question": "1.\u00a0Tentukan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat dari\u00a0px = qx\u00b2    2, jika diketahui persamaan kuadrat 6x\u00b2 - 48x + 90 = 0\r\n\u00a0 tentukan ;\r\n\u00a0 \u00a0a. X1\u00b2 . X2\u00b2 + X2\u00b2 . X1\u00b2\r\n\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. px = qx2<br>qx2-px=0<br>x(qx-p)=0<br>x1=0 atau qx-p=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x2 = p/q<br>x1.x2= 0.p/q=0<br><br>2. 6x\u00b2-48x+90=0<br>x\u00b2+8x-15=0<br>(x-3) atau (x-5)<br>x1=3 atau x2=5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-125-x-30-15-2-16-64-16-618",
            "question": "1. 125 X 30 : 15 =\r\n2. (-16 ) + 64 : (-16) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 125 x 30 : 15 = 250\u00a0<br>2. (-16) + 64 : (-16) = -20<br>bener nggak ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 250<br>2.48:(-16)= -3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dri-persamaan-3x-6y-5-yaitu-133",
            "question": "Gradien garis dri persamaan 3x-6y=-5 yaitu ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 8<br>Mapel : Matematika<br>Kategori :\u00a0Bab 3 - Persamaan Garis<br>Kata Kunci : persamaan garis, gradien<br>Kode : 8.2.3 [Kelas 8 Matematika Bab 3 - Persamaan Garis]<br><br>Pembahasan :<br><p>Persamaan garis lurus adalah persamaan berbentuk\u00a0<br>ax + by = c<br>dengan a, b, dan c merupakan bilangan-bilangan real, a\u00a0\u2260 0 atau b\u00a0\u2260 0.</p><br>Gradien adalah nilai yang menyatakan kecondongan suatu garis yang dinotasikan dengan m.<br><br>Garis dengan persamaan ax + by = c memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex]- \\frac{a}{b} [/tex]<br><br>Garis yang melalui titik P(x\u2081, y\u2081) dan Q(x\u2082, y\u2082) memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex] \\frac{y_2-y_1}{x_2-x_1} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br>Tentukan gradien garis dengan persamaan 3x - 6y = -5!<br><br>Jawab :<br>Diketahui persamaan<br>3x - 6y = -5<br>\u21d4 -6y = -5 - 3x<br>\u21d4 y =\u00a0[tex] \\frac{5}{-6} [/tex] -\u00a0[tex] \\frac{3}{-6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{3}{6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{1}{2} [/tex]x<br>\u21d4 m = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Jadi, persamaan 3x - 6y = -5 memiliki gradien [tex] \\frac{1}{2} [/tex].<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0<br>1.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12602883<br>2.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1686609<br>3.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/130401<br>4.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1398763<br>5.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3136258<br>6.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12689804<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-3-orang-anak-bernama-yoga-ragil-pengayom-anak-bertiga-it-547",
            "question": "Ada 3 orang anak bernama , yoga, ragil, pengayom. anak bertiga itu iuran 5000 per orang. jadi semuanya terkumpul 15.000. lalu ketiga anak itu ingin membeli makanan seharga 10.000 dan menyuruh orang lain yang bernama dea. sisa uang tersebut tinggal 5.000. lalu dibagikan kembali 1000 per orang dan yang 2000 diberikan ke dea untuk upah membeli jajan. sama saja ketiga anak itu iuran 4000 kan ? jadi 4000 x 3 = 12000 + 2000 ( uang upah ) = 14.000 . dimana uang 1000 itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kan iuranya 5000!!! kok bisa jadi 4000???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang sisa\u00a01.000 x 3 = 3.000<br>uang dea 2.000<br>=&gt;\u00a03.000 + 2.000 = 5.000<br>membeli makanan 10.000<br><br>10.000 + 5.000 = 15.000<br>berarti jumlah uang mereka memang 15.000, bukan 14.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-y-2-cos-x-1-dari-030609012015018021024-743",
            "question": "Tentukan\u00a0\r\ny = 2 cos x + 1\u00a0\r\ndari : 0,30,60,90,120,150,180,210,240,270,300,330,360 \u00a0(derajat)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 cos x+1=0<br>2cos x=-1<br>cos x = - 1/2<br>cos yang bernilai 1/2 adalah 60 secara umum<br>diketahui dari soal nilainya minus berarti di kuadran 2 dan 3<br><br>yaitu 120 dan 240",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}